點解唔用緊急法強制驗dna?

如題，反正都反抗唔到，比我係政府一定去盡佢

你慌佢唔會

好似唔敢

第一波驗嘅人如果少得可憐嘅話 為左死要面 佢一定會咁做 當然立法前佢會夾埋d中資迫員工驗 迫自己公務員驗先

公務員有責任送dna

２

公務員必驗先

1. Cap 599 8.公共衞生緊急事態規例

(1)如行政長官會同行政會議認為任何情況屬公共衞生緊急事態的情況，行政長官會同行政會議可為防止、應付或紓緩該公共衞生緊急事態的影響，及為保障公眾健康，訂立規例(《規例》)。

理據
(1)(b) 去定立預防任何疾病，及
(2)(t) 收集及強制提供任何資料，強制報告任何疾病、死亡、污染或傳染性病原體、有毒因子或任何其他物體的逸漏的個案，查閱任何文件或紀錄及為該目的而呈交該等文件或紀錄；

2. 檢測所帶來的問題 - 補償
8.公共衞生緊急事態規例
(c)徵用財產及關乎該等徵用的補償的事宜；

條例對緊急法有所限制，強制檢測就必須作出補償。

但港共政府全民派一萬、第一輪保就業計劃後，明顯見到有「縮水」情況。最主要原因是疫情政策過於收緊而導致未來稅收大減，再加上受到美中關係轉差而受到衝擊，導致短期、長期財赤風險增加。香港是靠金錢、保就業去為穩。長期財赤將毁港根基，令到港共管治有所困難。

故此，港共政府面臨財赤風險，將來會採取財政緊縮措施。
而強制檢測、健康碼這些假太空，只會不斷提出，但執行上有一定困難，最終會不了了之。

ok

冚家剷郁下就緊急法仆街

其實港共政府本身就係「窮得只有錢」，一直靠錢去維穩才令到社會穩定。而大家都知道呢個政府唔會變，未來只會收入大減，甚至陷入財赤。而中共政府亦都唔會救香港，因為都要自救。所以都預視到港共政府只會係「紙老虎」。未來再有大型運動，衝擊到政府嘅成數會大增，因為連維穩個班嘅人都無著數。